**Simple Blog**

*Простое приложения для введения блога для студентов Satbayev University*

Веб приложения для написания статьей и введения блога из статей, с возможностью зарегистрироваться,  
добавить в избранные и комментировать записи других пользователей. Статьи публикуются после проверки и 
модерации администраторами и модераторами.

**Действия пользователей:**
* Авторизация и регистрация
* Создают категории и теги для сортировки статей  
* Создают и редактируют статьи
* Пишут комментарий
* Могут поставить лайк (отметить нравиться)
* Блокировка пользователей
* Блокировка и удаление статьей, комментариев

**Используемые технологии:**

1.  Backend

В качестве стека будем использовать программную платформу языка программирования JavaScript – Node.js. 
В настоящее время платформа Node.js хорошо берет оборот из-за своей гибкости в использовании на стороне сервера, 
так как не требует дополнительных веб серверных технологии такие как Apache, Nginx, IIS. К тому же работает быстро 
по сравнению с другими серверными технологиями. 
В качестве базы данных будет выступать MongoDB. Выбранный нами СУБД хорошо выступает в паре с Node.js. 
Express – минимальная гибкая среда веб-приложений Node.js. Предоставляет надежный набор функций для веб и мобильных приложений. 

2.  Frontend

В части слоя клиента будем использовать стандартный HTML/CSS/JavaScript, и готовых решений такие как Bootstrap и jQuery.


**Установка и первый запуск**

npm install
node server.js
    
    # Без регистрации пользователя
    # Пользователь по умолчанию
    Username: admin
    Password: 123456
    
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
**Участники проекта**

* Ілияс Мая
* Тулькибаев Саламат
* Маулемғазы Алихан
* Құттықбай Жалғас
* Оразмуханбет Алпамыс
* Досанов Бекмұрат
* Нұрсултанов Бекнұр
